粵普之爭 = 英法之爭

LungZenoOpen/status/1330890684652429315

其實，英法之爭，香港人既能代入法語，亦能代入英語。代入法語，法國人遇到外國遊客都說法語，不說英語。代入英語，前現代時期，英國統治階層是法國人，說法語，幾刺激英國人的盎格魯撒克遜主義發展。